{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044399",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "건암서원"
    },
    "text": "建岩書院\\n\n朝鮮時代の1662年(顕宗3年)忠清南道舒川郡文山面池院里の左スメ南側にある書院末に建設された書院だ。 朝鮮中期の李山甫·趙憲·趙守倫·趙続の4人の位牌を配向し、1713年(粛宗39)賜額を受け取り、賜額となった。 李山甫は李洛の7世孫で、李朝参判を行い、領議政に贈られた。趙憲は壬辰倭乱の時、義兵を起こして戦う 錦山戦闘で戦死し、領議政に増職された。趙秀倫は北条左朗を務め、兵曹参判に贈られた。彼の息子である曹操は書画家として名声が高く、司憲副長官令を経て吏曹参判に贈られた。1871年(高宗8)興宣大院君が断行した書院撤廃の時に撤去された後、復元されなかった。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建岩書院はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1662年(顕宗3年)に建設されました。"
        },
        {
            "question": "建岩書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "忠清南道舒川郡文山面池院里の左スメ南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この書院にはどの位牌が配向されていますか？",
            "answer": "李山甫·趙憲·趙守倫·趙続の4人の位牌が配向されています。"
        },
        {
            "question": "書院の賜額はいつ受け取られたのですか？",
            "answer": "1713年(粛宗39)に賜額を受け取りました。"
        },
        {
            "question": "李山甫の役職は何でしたか？",
            "answer": "李山甫は李朝参判を行い、領議政に贈られました。"
        },
        {
            "question": "趙憲の功績は何でしたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の時、義兵を起こして戦い、錦山戦闘で戦死しました。領議政に増職されました。"
        },
        {
            "question": "趙守倫はどのような役職に贈られましたか？",
            "answer": "趙守倫は北条左朗を務め、兵曹参判に贈られました。"
        },
        {
            "question": "曹操はどのような人物でしたか？",
            "answer": "曹操は趙守倫の息子であり、書画家として名声が高く、司憲副長官令を経て吏曹参判に贈られました。"
        },
        {
            "question": "書院はいつ撤廃されましたか？",
            "answer": "1871年(高宗8)に興宣大院君が行った書院撤廃の時に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "なぜ書院は復元されなかったのですか？",
            "answer": "復元されなかった理由は明確ではありませんが、興宣大院君の政策によるものと考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 211,
        "QA": 351
    }
}